**Adobe Acrobat**是由[Adobe
Systems所開發的電子文書處理軟體集](../Page/Adobe_Systems.md "wikilink")，可用於閱讀、編輯、管理和共享[PDF文檔](../Page/PDF.md "wikilink")。

一般包含如下套件：

  - **Adobe
    Acrobat**，包括專業版和標準版。用於對[PDF文件進行編輯](../Page/PDF.md "wikilink")、共享和管理，需要購買，而3D版本，除了專業版的功能，另外也支援立體向量圖片的轉檔。
  - **Acrobat Reader**（2003年至2014年期间，曾使用Adobe
    Reader作为名称），用於閱讀[PDF文件](../Page/PDF.md "wikilink")，為免費發放。

## 歷史

### 產品歷史

自90年代初，Acrobat系列產品有許多競爭對手，這些對手各自推行自家的文件格式，例如：

| 公司名                     | 軟體名              |
| ----------------------- | ---------------- |
| Binar Graphics          | AnyView          |
| No Hands Software       | Common Ground    |
| WordPerfect Corporation | Envoy            |
| NextPage                | Folio            |
| Microsoft               | Microsoft Reader |
| Farallon Computing      | Replica          |
| Interleaf               | WorldView        |

Acrobat在90年代後期成為實質上的標準格式，其它競爭產品漸漸走入歷史。這時又有許多新的競爭對手逐一出現，它們推出了其他的PDF相關軟體，其中有[Ghostscript](../Page/Ghostscript.md "wikilink")、[Foxit與](../Page/Foxit.md "wikilink")[Nitro
PDF](../Page/Nitro_PDF.md "wikilink")，免費或需付費版本皆有，用於建立與修改PDF檔。Adobe同時也允許第三方開發Acrobat的外掛程式，以便賦予軟體更多額外功能。

### 產品名稱

Adobe會不定期調整產品系列的名稱，也會再把產品分為不同系列、合併或停止開發。在第三版與第五版之間，標準版和專業版合併為Adobe
Acrobat。現時的主要產品如下：

#### Win32及UWP應用程序

  - Reader Touch（提供予Windows 8/8.1/RT/RT8.1/10，在Windows Store上架）
  - Reader XI
  - Acrobat XI Standard（包括Acrobat Distiller）
  - Acrobat XI Pro（包括Acrobat Distiller）
  - Acrobat Reader DC

#### 移動應用程序

  - Reader for Android
  - Reader for iOS
  - Reader for Windows Phone 7
  - Reader for Windows Phone 8
  - Reader for Windows 10 Mobile

#### Acrobat.com （線上服務）

  - CreatePDF
  - ExportPDF
  - EchoSign
  - FormsCentral
  - Personal Storage
  - SendNow
  - Workspaces

Adobe從未推出Adobe Writer或Acrobat
Writer，儘管Adobe曾有一個稱為PDFWriter的印表機驅動程式，與上述兩者之間毫無關連。

## 版本演進

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>版本</p></th>
<th><p>上市日期</p></th>
<th><p>支援系統</p></th>
<th><p>更新内容</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>Adobe Acrobat 1</p></td>
<td><p>1993年6月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/DOS.md" title="wikilink">DOS</a></p></td>
<td><ul>
<li>支援PDF1.0版。</li>
<li>隨附Acrobat Exchange 1（包含PDF Writer印表機驅動程式與Acrobat Exchange軟體）。</li>
<li>Acrobat Distiller 1.0可從<a href="../Page/Post_Script.md" title="wikilink">Post Script建立PDF檔</a>（此階段沒有印表機驅動程式）。</li>
<li>先推出<a href="../Page/Macintosh.md" title="wikilink">Macintosh版</a>，之後再推出<a href="../Page/DOS.md" title="wikilink">DOS版與</a><a href="../Page/Windows.md" title="wikilink">Windows</a> 3.1版。</li>
<li>此版未提供零售或免費版，整套軟體連同Acrobat Reader售價為50美元。隨後<a href="../Page/IRS.md" title="wikilink">IRS買下發放Reader</a> 1.0的權力，用戶可透過IRS免費取得此軟體。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Windows_3.1.md" title="wikilink">Windows 3.1</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Macintosh.md" title="wikilink">Macintosh</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Adobe Acrobat 2</p></td>
<td><p>1994年9月</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_3.1.md" title="wikilink">Windows 3.1</a></p></td>
<td><ul>
<li>支援PDF 1.1或更早之版本。</li>
<li>推出Acrobat Exchange 2.0。</li>
<li>推出Acrobat Professional 2.0，包含完整Acrobat Exchange並加上Distiller。</li>
<li>更新至2.1版本。</li>
<li>首次推出Acrobat Catalog，採用<a href="../Page/Verity,_Inc..md" title="wikilink">Verity, Inc.技術</a>，可在PDF中建立搜尋索引。而搜尋功能需特殊版本的Acrobat Reader或Acrobat Exchange。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Macintosh.md" title="wikilink">Macintosh</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Adobe Acrobat 3</p></td>
<td><p>1996年11月</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_95.md" title="wikilink">Windows 95</a></p></td>
<td><ul>
<li>可在瀏覽器中顯示PDF文件</li>
<li>支援表格填寫功能。</li>
<li>支援PDF1.2或更早之版本。</li>
<li>免費的Reader可支援搜尋功能，但非預設的下載版本。</li>
<li>Acrobat 3.0：取代Acrobat Professional 2.1。此版包含Acrobat Catalog與Distiller印表機驅動程式。</li>
<li>更新至3.02版本；3.02版推出進階表格功能與JavaScript。</li>
<li><a href="../Page/Windows_3.1.md" title="wikilink">Windows 3.1的最終版本</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Windows_3.1.md" title="wikilink">Windows 3.1</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Mac_OS.md" title="wikilink">Mac OS</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Adobe Acrobat 4</p></td>
<td><p>1999年4月</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_95.md" title="wikilink">Windows 95</a></p></td>
<td><ul>
<li>支援PDF 1.3或更早之版本。增加PKI支援與數位簽名（需外掛程式）。</li>
<li>更新至4.05版本。</li>
<li>推出Distiller Server 4.0版本，新增多用戶許可協議（Windows, Linux, Solaris）。</li>
<li>Acrobat Business Tools 4.0：此為精簡版Acrobat。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Mac_OS.md" title="wikilink">Mac OS</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Adobe Acrobat 5</p></td>
<td><p>2001年5月</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_95.md" title="wikilink">Windows 95</a></p></td>
<td><ul>
<li>支援PDF1.4或更早之版本。</li>
<li>從Mac版中移除Acrobat 5.0 PDFWriter。</li>
<li>更新至5.05版本，5.05是首次原生支援<a href="../Page/Mac_OS_X.md" title="wikilink">Mac OS X的版本</a>，同時也可執行於Mac OS 9。</li>
<li>推出Distiller Server 5.0。</li>
<li>Acrobat Approval 5.0：此為精簡版的Acrobat，針對僅需使用數位簽名與儲存表格填寫等功能的用戶。</li>
<li>Acrobat Reader 5.1：支援Adobe LiveCycle Reader Extensions（當時LiveCycle Reader Extension另有其名），例如儲存表格。</li>
<li><a href="../Page/Windows_95.md" title="wikilink">Windows 95的最終版本</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Windows_98.md" title="wikilink">Windows 98</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Mac_OS_9.md" title="wikilink">Mac OS 9</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Mac_OS_X.md" title="wikilink">Mac OS X</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Adobe Acrobat 6</p></td>
<td><p>2003年4月</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_NT_4.0.md" title="wikilink">Windows NT 4.0SP</a>6</p></td>
<td><ul>
<li>此版不支援<a href="../Page/Linux.md" title="wikilink">Linux與</a><a href="../Page/Unix.md" title="wikilink">Unix</a>。</li>
<li>支援PDF1.5或更早之版本。此版可經由Microsoft Windows CryptoAPI支援PKI，無需另外安裝外掛程式。</li>
<li>Acrobat 6.0 Professional：取代Acrobat 5.0並增加全新功能。Distriller印表機驅動程式改名為Adobe PDF、取消PDFWriter。整合新版Catalog，並且不支援舊版搜尋。</li>
<li>Acrobat 6.0 Standard：內含Distriller但缺少Catalog、表格填寫和印前預檢等。</li>
<li>更新至6.0.6版本。</li>
<li>不支援Windows 95與Windows 98第一版。專業版取消支援Windows 98 SE與ME。此外從6.0起僅支援Mac OS X，不再支援MAC OS 9或更早的版本。</li>
<li>Acrobat Reader改名為Adobe Reader 6.0。</li>
<li>推出Distiller Server 6.0版。</li>
<li>Acrobat 6.0 Elements：僅能建立PDF，針對企業市場需求（最低授權用戶數目為1000名，只支援Windows）。</li>
<li>Acrobat Elements Server 6.0：Acrobat Elements的用戶端／伺服器版本。</li>
<li>「Reading enabling」技術使Reader可在獲得許可情況下，將PDF檔儲存、簽名或註解。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">Windows 2000</a> SP2</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">Windows XP</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Mac_OS_X.md" title="wikilink">Mac OS X</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Windows_98.md" title="wikilink">Windows 98第二版</a></p></td>
<td><ul>
<li>僅支援Adobe Acrobat 6.0標準版</li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Windows_ME.md" title="wikilink">Windows ME</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Adobe Acrobat/Reader 7</p></td>
<td><p>2005年1月</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">Windows 2000</a> SP2</p></td>
<td><ul>
<li>支援PDF1.6或更早之版本。新增支援Adobe Policy Server權限管理。</li>
<li>更新至7.1.0。</li>
<li>此版本不再支援Windows 98第二版與Windows ME。</li>
<li>Acrobat 7.0 Professional：包含Adobe LiveCycle Designer 7.0（僅支援Windows），可進行<a href="../Page/XML.md" title="wikilink">XML表格設計</a>（不同且不支援先前版本），可嵌入.u3d Universal 3D格式的3D物件。首次納入具爭議的強制產品啟動功能。</li>
<li>推出Acrobat 7.0 Standard。</li>
<li>推出Acrobat 7.0 Element（最低授權用戶數目為100名）。</li>
<li>Acrobat 3D（僅提供Windows版）：包括Acrobat 7.0 Professional版的所有功能，並支援嵌入3D物件、從OpenGL軟體擷取3D物件的工具，以及將CAD文件轉成PDF物件的Adobe Acrobat 3D Toolkit。此外還包含一個可安裝於Unix的擷取工具。</li>
<li>其餘LiveCycle產品包括LiveCycle Barcoded Forms、LiveCycle Document Security、<a href="../Page/LiveCycle_Reader_Extensions.md" title="wikilink">LiveCycle Reader Extensions</a>（先前稱為Document Server for Reader Extensions，此外也有其它名稱）、LiveCycle Forms（先前稱為Form Sever）、LiveCycle Form Manager、LiveCycle Policy Server以及LiveCycle Workflow。這些產品中部分為適用於大型企業的伺服器解決方案。僅有LiveCycle Designer隨附於Acrobat Professional。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">Windows XP</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Mac_OS_X.md" title="wikilink">Mac OS X</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Linux.md" title="wikilink">Linux</a></p></td>
<td><ul>
<li>僅提供Adobe Reader 7.0</li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Solaris.md" title="wikilink">Solaris</a>（僅SPARC）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/HP-UX.md" title="wikilink">HP-UX</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/AIX.md" title="wikilink">AIX</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Adobe Acrobat/Reader 8</p></td>
<td><p>2006年11月</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">Windows 2000</a></p></td>
<td><ul>
<li>支援PDF 1.7或更早的版本。</li>
<li>Acrobat 8 Element（在預計2007年中上市之前，Adobe即宣布停止開發Element版本）</li>
<li>Acrobat Standard（只有Windows版；無Macintosh版）</li>
<li>Acrobat Professional</li>
<li>Acrobat 3D Version 8（2007年5月1日上市）。具備了嵌入PRC資料的能力：高度壓縮的幾何與表面材質檔案格式。另具備Capture 3D工具，可用於擷取OpenGL應用程式之3D內容。還有創新功能：產品生產資訊，此功能有許多CAD格式支援。</li>
<li>Acrobat Connect（Acrobat家族之新成員，之前是Macromedia Breeze）：具擴展性的互動網路會議，讓企業中的每一個人都能參予的多人會議功能。</li>
<li>Mac OS X版本為Universal binary，限安裝於Mac OS X 10.4或更新版本。</li>
<li>Acrobat 8 Professional與Adobe Reader 8.1.1支援Microsoft Office 2007、64位元的Windows作業系統。</li>
<li>支援Linux與Solaris（SPARC）於2007年9月推出。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">Windows XP</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Mac_OS_X.md" title="wikilink">Mac OS X</a> 10.4或以上</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Windows_Vista.md" title="wikilink">Windows Vista</a></p></td>
<td><p>由8.1版開始</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Solaris.md" title="wikilink">Solaris</a>(SPARC)</p></td>
<td><p>由8.1.1版開始</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Adobe Acrobat/Reader 9</p></td>
<td><p>2008年7月</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">Windows XP</a></p></td>
<td><ul>
<li>支援PDF 1.7或更早的版本。Acrobat 9為支援PDF 1.7的最新版本。</li>
<li>產品系列包含以下軟體：Acrobat 9 Standard（僅提供Windows版）、Acrobat 9 Pro、Acrobat 9 Pro Extended（僅提供Windows版）。</li>
<li>Pro Extended版本包括Adobe Presenter和Acrobat 3D功能。</li>
<li>讓PDF檔可進行即時同步文件閱覽與通訊功能。</li>
<li>改善了Web Capture功能，以利擷取整頁或部分的網頁轉成PDF檔。</li>
<li>與Acrobat.com相結合以便儲存與分享PDF檔案。</li>
<li>客製化PDF文件夾提供客製化排版功能，利於文件瀏覽與品牌化。</li>
<li>對兩份PDF檔案間的差異加以比對且強調。</li>
<li>可將FLV（Flash）或H.264影片置入Adobe Acrobat和Adobe Reader直接播放。</li>
<li>將各種影片格式轉存為FLV並在PDF文件中播放。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Windows_Vista.md" title="wikilink">Windows Vista</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Mac_OS_X.md" title="wikilink">Mac OS X</a> 10.X或以上</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">Windows 2000</a></p></td>
<td><p>備註：</p>
<ul>
<li>系統的最終支援版本</li>
<li>Linux版本自9.5.5版起至今未有再提供更新，網上流傳Adobe已經放棄Unix操作系統的軟件支援</li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Linux.md" title="wikilink">Linux</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Adobe Reader X</p></td>
<td><p>2010年11月</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">Windows XP</a></p></td>
<td><ul>
<li>在PDF檔案中插入Flash Player相容的視訊和互動媒體內容，即可在Adobe Reader X或Reader 9中播放。</li>
<li>自動化常式，使多步驟工作成為一個引導式動作。建立、管理、執行和共用常用步驟順序，可將之套用至單一PDF或檔案批次。</li>
<li>避免混淆並改善版本控制。讓Acrobat分析檔案並反白標示出文字和圖片改變的地方，以識別兩PDF檔案版本間的差異。</li>
<li>不論使用的平台或作業系統為何，讓Adobe Reader X或Reader 9使用者也能參與共用審核、填寫並儲存表單，並加上數位簽名與核准PDF文件。</li>
<li>為團隊成員提供一套完整的注釋與標記工具，讓每個人都能使用Adobe Reader X或Reader 9軟體參與文件審核。檢視和建立彼此的註解。追蹤進度和參與情況。</li>
<li>互動式PDF表單使用-{zh-hans:智能; zh-tw:智慧}-表單識別功能，將現有表單轉換為可填寫的PDF表單，或使用隨附的範本自行設計表單。收集資料並將它們匯出為試算表以進行分析。追蹤和管理回覆。</li>
<li>使用校訂工具永久刪除敏感資訊，包括特定文字和圖片、中繼資料、註解、附件、表格欄位、圖層以及書籤。</li>
<li>標準支援。建立符合PDF/A、PDF/E和PDF/X ISO標準，並修正不符合標準的文件。建立並調整文件，以確保殘障人士也能存取。</li>
<li>使用Acrobat的Adobe SendNow線上服務來傳送、分享和追蹤大型檔案。適用於Windows®的Adobe Acrobat X系列產品包含：</li>
<li>Adobe Acrobat X Standard</li>
<li>Adobe Acrobat X Pro，其中包含Adobe LiveCycle® Designer ES2</li>
<li>Adobe Acrobat X套件</li>
<li>Adobe Reader® X</li>
</ul>
<p>針對Mac OS的Adobe Acrobat X系列產品包含：</p>
<ul>
<li>Adobe Acrobat X Pro</li>
<li>Adobe Reader X</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Windows_7.md" title="wikilink">Windows 7</a> SP1</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Mac_OS_X.md" title="wikilink">Mac OS X</a> 10.5或以上</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Windows_Vista.md" title="wikilink">Windows Vista</a> SP1或以上</p></td>
<td><ul>
<li>Windows Vista最後支援版本</li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Adobe Reader XI</p></td>
<td><p>2012年10月15日。<ref>{{cite web</p></td>
<td><p>url = <a href="http://eon.businesswire.com/news/eon/20120930005040/en">http://eon.businesswire.com/news/eon/20120930005040/en</a></p></td>
<td><p>title = Adobe Unveils Next Generation Acrobat XI with New Cloud Services</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Windows_7.md" title="wikilink">Windows 7</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Windows_8.md" title="wikilink">Windows 8</a>/<a href="../Page/Windows_8.1.md" title="wikilink">8.1</a>/10</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Mac_OS_X.md" title="wikilink">Mac OS X</a> 10.6或以上</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Adobe Reader DC</p></td>
<td><p>2015 年 4 月</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">Windows XP</a></p></td>
<td><p><a href="https://helpx.adobe.com/tw/acrobat/using/whats-new.html#tabbed_interface_enhancements">標籤式介面增強功能</a></p>
<ul>
<li><a href="https://helpx.adobe.com/tw/acrobat/using/whats-new.html#confirmation_before_closing">當您開啟多個標籤時，請在關閉應用程式之前進行確認</a></li>
<li><a href="https://helpx.adobe.com/tw/acrobat/using/whats-new.html#window_tile_operations_tabs">垂直方式或水平方式並排標籤</a></li>
</ul>
<p><a href="https://helpx.adobe.com/tw/acrobat/using/whats-new.html#shared_review_enhancements">共用檢視增強功能</a></p>
<ul>
<li><a href="https://helpx.adobe.com/tw/acrobat/using/whats-new.html#shared_review_on_Office_365_sites">SharePoint/Office 365 網站的主機共用檢視 (Windows)</a></li>
<li><a href="https://helpx.adobe.com/tw/acrobat/using/whats-new.html#mac_shared_review_on_Office_365_sites">參與 Office 365 SharePoint 的檢視 (Mac OS)</a></li>
</ul>
<p><a href="https://helpx.adobe.com/tw/acrobat/using/whats-new.html#additional_enhancements">其他增強功能</a></p>
<ul>
<li><a href="https://helpx.adobe.com/tw/acrobat/using/whats-new.html#mac_home_view">Mac 主畫面視圖</a></li>
<li><a href="https://helpx.adobe.com/tw/acrobat/using/whats-new.html#windows_threshold2_support">支援 Windows Threshold 2</a></li>
<li><a href="https://helpx.adobe.com/tw/acrobat/using/whats-new.html#mac_office_2016_support">支援 Mac Office 2016</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Windows_7.md" title="wikilink">Windows 7</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Windows_8.md" title="wikilink">Windows 8</a>/<a href="../Page/Windows_8.1.md" title="wikilink">8.1</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Windows 10</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Mac_OS_X.md" title="wikilink">Mac OS X</a> 10.9或以上</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### Reader Touch

Reader Touch是Adobe爲Windows 8/8.1/RT/RT8.1/10系統中提供的Metro版Reader應用程序

特色（自Windows Store）

  - 使用您的裝置，從電子郵件、網路或任何地方快速開啟PDF文件
  - 輕鬆找出您最近閱讀的文件
  - 檢視受密碼保護的PDF、註釋與繪圖標記
  - 檢視並新增「註解」至您的文件
  - 將文字以「螢光標示」、加「刪除線」與加「底線」
  - 搜尋文字以找出指定資訊
  - 選取單一頁面模式或連續捲動模式
  - 輕鬆放大文字或影像，方便細部檢視
  - 點選「頁碼」指標即可快速移至任何頁面
  - 使用書籤可直接跳至PDF文件中的任一章節
  - 使用語意式縮放縮圖檢視，快速瀏覽大型文件
  - 點選PDF中的連結即可開啟連結的網頁
  - 使用「共用」功能可與其他應用程式共用PDF
  - 可用電子郵件附件傳送PDF
  - 可從Reader中列印PDF
  - 填寫並儲存PDF表單

### Reader for Android

### Reader for iOS

### Reader for Windows Phone 7

### Reader for Windows Phone 8

## 参考文献

<div class="references-column">

<references/>

</div>

[Category:Adobe软件](../Category/Adobe软件.md "wikilink")
[Category:PDF软件](../Category/PDF软件.md "wikilink")
[Category:跨平台軟體](../Category/跨平台軟體.md "wikilink")